有冇諗過 “疫情下”/“疫情前” 呢類term好似用撚錯哂疫情呢個詞語

你話疫情嚴重 ok冇問題
但疫情本身呢隻字係中性 係valuate疫症嘅現狀
乜撚嘢叫 “疫情下” “因為疫情” “有/冇疫情”
個字本身中性 你咁講 咪即係冇講到究竟係正定負面情況
聽到打冷震 好撚好撚怪

我自己覺得講做 疫症下都仲好啲

我舉個例啦
你會唔會話因為我今日心情所以我屌你老母
或者因為溫度所以我著少咗衫
你會講 今日心情好曳；今日好凍
正如咩因為疫情 聽落好撚梗耳 但你講疫情反覆/嚴重反而語意仲更加express到

期待有人入嚟同我呢個鑽研文法嘅on吹吓水

又冇人

你對疫情依個你所謂嘅中性詞嘅理解/闡釋係咩先

Up乜春

#2

sor9 淨係識舉幾個例子咋

總之聽到疫情下就覺得好撚怪

最起碼就係咩疫情下聽落真係好梗耳

你#2乜鬼

情=情況
咁其實都已經解釋到
加上用得疫情都泛指某種流行病偏向嚴重 或者大規模 都已經前設咗
你有冇聽過某種病唔嚴重會用疫性

利申9up

疫情下=依個流行性傳染病嘅情況之下
有咩問題

我成日都覺得啲人話「而家有疫情，所以⋯⋯」好奇怪
我覺得疫情係解 疫症的情況
應該要用肺炎呢個字代替

你話係情況我都大致agree嘅
不過情況有分好同差 咪就係我講冇展示到正or負面
就好似啱啱舉嘅例子咁聽落咁怪 “因為心情所以屌人”
同堆你話呢個字聽落多數似講緊嚴重疫症我都認同
但係一個嚴重疫症喺唔同地區都有唔同程度 例如你可以話台灣疫情穩定感少；歐美疫情嚴峻 所以疫情呢個字並無反映個情況好定壞

仲有就係疫情呢樣嘢聽落唔似一個event 導致“因為疫情導致乜乜”呢句聽落唔順 面係衡量疫症嚴重性嘅標準

yesss this is what I think and say instead
有人明我

btw 少好奇絲打三更半夜點解會肯討論呢啲

點解情況一定要分好壞？
「寒冷的情況下 市民著多左衫」
「寒情下 市民著多左衫」
呢兩句又有冇問題？

疫好似係 流行性傳染病 嘅一個統稱
造成咗好大嘅感染之類先會被定義為流行性病=疫
可能係某地區/國家/洲 甚至係世界各地爆發
咁沙士都冇喺歐美都爆 都係會用疫情

而武肺係全球爆嘅情況下 咁我覺得你話拎台灣唔適合用疫情下有啲唔怪

疫好似係 流行性傳染病 嘅一個統稱
造成咗好大嘅感染之類先會被定義為流行性病=疫
可能係某地區/國家/洲 甚至係世界各地爆發
咁沙士都冇喺歐美都爆 都係會用疫情

而武肺係全球爆嘅情況下 咁我覺得你話拎台灣唔適合用疫情下有啲怪

寒情 唔知有冇呢個字 當住有先啦
咁你有講到寒咪閘係提及咗溫度低
疫情下呢知字係more like齋講溫度但唔講有幾凍幾熱嘅judgement
喺你嘅case入面應該比較似 因為溫度市民著多咗衫
咁樣講你理唔理解我點睇？

唔係呀我意思係全世界用疫情下都係怪
係疫情唸個字用錯咗地方
你話xx地方疫情嚴重/唔嚴重我反而覺得冇問題

咁疫字都係傳染病大流行的意思
傳染病大流行的情況下又得唔得？